# 心得與猜想

## 尺度問題

根據 twoEarthMoveEx.js 的結果，兩個地球距離為地球半徑的 20 倍，每秒加速度會是 3132731m/s^2，6 秒鐘內就會交會， 如果兩者不會碰撞的話，就會互相遠離，一去不回了 ....

難怪宇宙中的星系與星系之間的距離會是那麼的遠 ....

## 雙伴粒子與波動

假有兩個粒子，彼此有吸引力，而且交會時不會碰撞，會互相穿越而過 ....

這樣的兩個粒子會形成伴隨情況，並且具有波動特性，兩者被拆開後會以能量形式被吸收 ...

這樣似乎就能解釋《光子》具有《粒子波動二重性》的現象 ....

因為是兩個粒子，而且會像波一樣震盪 ....

(不知量子力學有沒有考慮過這種版本的解釋 ....)

